唔敢話自己係專家，但係英國有咩嘢可以喺度問

盡量解答

租屋要一次過比幾個月 又有好多保證金好多錢要交 冇咁充足cashflow 可以有咩選擇

巴打有冇思鄉，我嚟咗一個月好掛住香港同啲fd仲有屋企人

你試吓去啲 facebook group 度，有時會見到啲人話佢哋有個flatemate 唔租，而家招募緊一個人夾份租，你去過嗰啲搵吓啦

冇， 你喺邊度

你問你朋友拜登啦

星期六Clapham Common 一般同時會有幾多種唔同嘅運動進行緊

我點知啊

你喺公園會做咩人哋咪會做咩囉

Oxford

點識朋友

應該OK 㗎，個頭都叫做靚呀，係靜啲啦

同埋 oxford 啲草地幾靚呀，你住邊頭先，christ church / turl street 嗰頭起碼市中心

真係悶咪出倫敦囉

你要識咩朋友

啲人仲係just a flu?

開始戴口罩咗好耐啦

倫敦地鐵規定要帶，入舖頭都要帶

但係你去人多嘅地方，嗰啲Pub，嗰啲酒吧啲人都係黐埋

靚係幾靚,基本上冇建築物係高過4層
距離Oxford u 兩個字車程，不過呢到真係幾細下

我呢到啲人有過半數仲係唔戴口罩，係入鋪個刻先即刻拿個口罩戴下

Headington

骨灰級專家

去開邊到買餸？

熟唔熟cardiff wales

之前喺嗰頭住過一排

你係北面？

南面都過半數冇帶

好掛住以前係英國嘅日子

佢哋通常喺條街都唔戴㗎啦

不過食嘢都坐到咁密就真係危險啲囉

唔熟嗰頭

呢啲地方我已經唔當佢係英國

超級市場囉

Waitrose 呀 M&S 呀 Tesco 呀 Coop 呀 ASDA 呀

得閒嘅咪去下啲街市，同埋有啲 butcher 咁

買海鮮咪去唐人街

我唔知你係咪讀緊書啦

不過以前我去過 Headington School

嗰度真係好撚無聊

Waitrose 好撚貴
專登揀特價時段先去

但係啲肉同魚真係好好多，同埋其實唔係真係爭咁多

不過我同意 waitrose 行行吓就執咗八九十鎊嘢

我呢種懶人去Iceland

淨係賣急凍野咋喎

叮幾分鐘食得
如果大家都係懶人強烈推介Iceland

一個人每月使費大概係幾多
要租屋

你返咗香港？

係喇

睇你住邊啦
仲睇埋你想住咩類型

睇你住邊度啊
你諗住去邊度

倫敦外圍果d地區?
平平地兩條友住，而家開始plan緊

係邊先
倫敦就600租金起跳
食嘢就豐儉由人咁啦 我大學個時可以700磅一個月全包

未有plan ,d人話manchester會平d

租share room住?

你介唔介意啲嘢同人哋共用先

如果你唔介意偏遠少少
Plymouth 都幾舒服同平

我oxford月租around一萬
一個月食嘢三餐自己煮大概3 4000，但其實都幾多雜項嘢要買，計哂全部連租金我諗大概用萬6左右？

有樣嘢好唔使儲錢交稅

oxford真係幾貴下 係flat定咩黎

有諗過，唯一驚揾唔到野做
果邊生活平平地幾錢左右

SP

唔係，studio嚟，有自己廚廁，真係大間啲flat就唔止呢個價

倫敦悶到嘔
點識朋友

我住Studio就150/week ，
其實我都唔知平定貴 係我親戚幫我搵

買嘢想平 可以去Lidl ， 計落兩個人應該萬鬆啲港紙可以搞掂一個月

thanks

但係你預咗自己要揸車

香港排緊考牌 都預左㗎啦

你轉國際牌都要等甩P喎

平喎，我呢到250一week

Shisha有冇推薦

大佬Plymouth 點比
但係個環境真係幾靚 ，以前好鍾意出去睇海

倫敦就去中東佬舖頭啦

其實計番落地你買埋架車可能都冇點慳到，不過會住得舒服啲

完左儲定錢應該差唔多啦

平平地棍波好平
隨時兩三千蚊港紙走得甩

share flat

預左可能真係再租遠少少，所以都考定先

如果打算做飲食業係咪去邊落腳都得？
btw想搵本地餐廳難唔難？

本地意思係英國本地？

係，即係唔係華人餐廳果d

你係見咩位

問定姐有排都未去得
不過應該都係waiter

四圍都有喇 是但一個地方都得

如果係我呢區英文要流利溝通先得，其他區唔肯定

Bno?

做得local一定要喇

英國嗰啲間間啲味差唔多，可能我冇特別搵啲好食㗎啦

咁你都要搵到工先得㗎
你有冇去過Manchester 麻麻哋咋喎

如果未夠fluent可能做d咩工？

你冇朋友過嚟?

Amazon 倉務員嗰啲？

你想做餐廳去搵番華人餐廳，其實我個人覺得人英國做嘢英文係要流利啲
相反澳洲你講到啲單字已經會生存到

其實嗰邊多唔多人食
有冇呢種文化

個個城都有華人餐廳？不過初到步都應該係搵呢d
可能住夠一排英文好d先搵local餐廳

都有人食，但其實好多都係中東佬，咁都有其他人嘅

我住呢到華人餐廳同中超幾間都係一家人咁開冇請人番工

邊度？如果想住果度冇華人鋪頭咪碌柒
去到又要租左屋先有ni，但租落發覺冇得撈咪死

我住緊Oxford,暫時眼見好似係3間中超4間中餐館（應該仲有但未發現）

其實依加搵中餐廳一定難搵工，本身佢地有七成生意都係做蝗國人生意，依加好多蝗國人都冇番英國啲生意勁差，而且佢地都知肺炎問題好少出街食飯

可能你要搵咗你落腳地方先再睇下附近有冇工作
我諗london果啲應該少啲家族式經營嘅餐館？會多啲工作機會

不過巴打做咩咁想做餐飲，如果你考慮下其他行業就唔洗太擔心，如果想專一搵番中餐館果啲就要小心啲做足功課

因為自己除咗飲食業冇嘢做到
我而家係香港都係搵緊飲食業

Liverpool

其實拖個1歲細路
要幾多錢先維生到?
係咪買咗樓, 唔洗交租, 打份萬零蚊工 會易d生存?

點清limescale? 特別係廚房sink

如果一個人萬零蚊養個仔會辛苦啲
但兩公婆都搵萬零蚊養個仔就叫做還好

一歲細路要childcare
老婆份糧會洗哂係度

house maintenance洗錢可大可小
你圍埋條數每年儲到大概間屋既1%價值會好啲

威爾斯同英格蘭中學嘅考試制度,有無唔同？

如果budget 有限，一個有小朋友嘅三人家庭其實去邊個city好

有啊蘇格蘭嗰個唔同試嚟㗎

不過有啲蘇格蘭要俾錢嘅學校都係考返A-Level

咁你要搵工睇吓邊度有工先啦

Greenwich 是新開發市區嗎？
我睇YouTube d樓好靚
冇左果種舊味

可以英文簡單溝通但唔想做華人工可以點？？

英國支肺+脫歐
經濟係咪會玩完
搵唔到工

可唔可以講下英國有咩好
好似唔太多人鍾意

睇吓咩地方啦
我就唔太鍾意london
我住Plymouth 生活節奏同壓力都冇香港咁大

有無揸車？
果邊揸車養車貴唔貴（非London ，Manchester ，而啲城市）
例如唔同城市有無咩特別收費

有冇去過Warrington ? （liverpool 同manchester 中間既city)
想係個度落腳住一年

巴打有無讀過UK既中小學? 有無邊區近london校網OK?
睇緊reading

讀過英國中學，但係我 boarding

係呀 同6個人住

學好D英文

咁講啦 呢度都有D波蘭佬呀巴基斯坦人唔識講英文 不過佢哋係做藍領工 鐘點清潔呀裝修嗰類 但係就上面一定有個工頭 好容易被人gum住又無門求助

所以都係學好D英文保護自己好D

即係每年要儲,3, 4萬左右
明白

New York City

FWB

好多新樓，最大個盤係新世界

嗰個價錢完全唔值

不過倫敦好多新盤都冇舊味㗎啦

睇吓你搵咩工

不過其實唔會 其實又咪係睇吓你自己有幾多料

40萬鎊新盤都唔叫值
仲有邊到有荀盤

你睇邊個盤

係英國除咗學好啲英文真係唔太洗諗

如果你藍領水電考牌一樣要英文好好，因為你讀書都係用全英文丫嘛

其實係，除非你好限死咗自己淨係一定要搵某一種行業（而且非專業人士）

350k 又唔係新盤 不如你買對岸好過啦

Greenwich 最好就係 cutty sark 嗰頭，再唔係就 northern greenwich 近 O2 嗰度好多新樓

你最好check吓其他地方嗰啲交通你接唔接受到先，倫敦最麻煩就係過河，雖然 DLR 係你個盤都唔係行唔到去，但係都唔係話非常近

學好都唔係一朝一夕，學好前都要搵食嫁？

做吓倉，Amazon 嗰啲 同埋試吓中餐館啦

個情況就好似你香港搵工但係唔識廣東話

所以先建議考慮做華人工

Got it

Uk d 人通常上咩forum 好似LIHKG 咁

放工係咪成日飲酒
唔中意飲酒生唔生存到

以前係 digital spy, 而家唔知 reddit yikyak 嗰啲掛

Tsr, mumsnet 嗰啲 specific 啲咁

睇你返咩工啦

如果金融相關或其他文職呢?
唔同同事飲會唔會好似唔俾面咁

基本上都係

過咗條河係Deptford ，Deptford好差㗎
頂多去到Deptford Bridge站東面

點差

窮，雜，污糟，有色人種多

你睇下條high street就知
啲舖頭係咩類型，啲牆畫花晒
high street已經係理論上一個區入面最好嗰條街

咁canary wharf 果到會唔會好d

會

其實好簡單，買樓好難平靚正

你要近啲Canary Wharf 又新嘅可以睇下Royal Docks嗰啲
不過因為嗰區新嘅，得一間細超市
但環境治安好過Deptford 好多

再唔係可以睇下Isle of Dogs
Canada Water都係好嘅住宅區，但貴啲

近機場會唔會好嘈？
我見金絲雀碼頭係新發展區，多bba樓
好中環金鐘feel
加上又有海景，先吸引到我

成日吹奏既Ealing, Kingston 唔係唔好
係冇水睇

英國人屋企徐晃幾大?

本身有喺香港買開美股嘅你地會唔會keep住個戶口喺香港？

如果你講嗰頭

最好應該係依家新起嘅 wood wharf + south quay (millwall dock) 嗰頭

遠啲機場嗰頭有好多新發展項目，但係配套真係麻麻地
嗰啲咩 Pontoon Dock 空置率高到嚇死人
Royal Victoria 嗰頭都還可以，但係附近真係乜都冇喎

Ealing 同 Kingston 如果你諗住搵 Finance / profession工就唔係咁方便

咁當然 kingston 係靚同貴

Ealing 就普通住宅區，唔算係靚

廚房比例會大過香港，就算細屋個廚房都相對比較大

新樓係大部份open kitchen

開放式 有無得明火?

開放式冇明火 好多都係電磁爐

如果你要明火 都係要有個廚房先可以

唔會，尤其係沿Thames嗰邊

Canary Wharf係London嘅銀行區嘛
不過因為武肺而家好多人一係俾人炒咗一係WFH
租出去就冇以前咁大demand
樓價唔太穩陣有機會跌返
自住嘅話Isle of Dogs係OK㗎真係方便

再唔係之前有人講Greenwich Cuttery Sark有啲新樓
不過我覺得太太太多遊客同外人，治安未必真係非常好，同埋幾污糟下
你鍾意河嘅North Greenwich 近O2 隔離都有啲新樓mix 舊樓
一路到New Charlton嗰啲都OK嘅，但一路接近Woolwich 就開始雜

其他沿河一係超貴一係就雜雜地
去到西面Pimlico Chelsea就貴咯...

英國人煮飯講唔講鑊氣
會唔會介意無明火

即係主要搵呢個範圍

我就係睇中成個Greenwich 有呢d新樓+望河

Pimlico Chelsea 唔係唔得，一樣可以睇水
係個大廈好Classic 英國樓

如果可以揀，都想揀modern d

如果想係職場同啲同事打成一片，放工後一齊去pub是咪最好途徑之一?

如果少飲酒，應該點叫法好?

去pub有無咩要注意

咁我都基本上講晒
都係isle of dogs / royal docks/ O2好啲
Cutty Sark你睇下邊條街啦，越近間大學同market越污糟同嘈
過咗左邊Deptford我自己嘅話就唔會諗...

係
咁咪叫橙汁飲
其實唔係真係個個都飲酒，啲Muslim都唔飲酒㗎啦
佢地唔會香港人咁係咁叫人飲啲冇壞乜乜乜
根本唔會care

我屋企300幾尺，廚房佔咗百二 三尺

補充番，打算做construction 既工種

其實啲電磁爐對佢地嚟講已經好猛火力
好多餸都係煎煮焗，好多餸一起手用牛油直頭要細火慢煮

其實係，我覺得呢到飲酒係好主要活動
其實呢到啲人又唔係會劈酒咁飲，學生就話姐
出嚟做嘢嘅第日唔洗番工咩

你跟番自己酒量去飲就得冇乜好注意，我覺得呢到啲人唔似得大陸人鍾意狂隊鳩人飲

英國醉駕嚴唔嚴重?

我見個個都話英國culture 一定會飲酒，但揸車又係必需品

Oxford呢到啲人幾好嘅，基本上唔會呠人呠車，就算條路點塞都好，有架車係中間封咗路都好，佢地會選擇逆線行車（覺得呢一點要適應下）

時不時啲巴士呀泊車嘅人封到得番單線咁，大家好有共識輪流開

過馬路佢地九成讓你但要小心啲，呢到啲人揸車時不時見冇人冇車就會衝紅燈

答少咗重點，我呢邊唔嚴重，啲人會call車坐的士番屋企
覺得佢地開車係幾有安全意識

但犯法嘅人實有，但我睇就唔普遍

呢度唔好話醉駕，超速都罰得好甘
所以成日見啲人飲醉喺街/喺underground大叫/瞓喺度

必殺技，話你敏感就得

英國人煮飯原來唔興炒&炸?

幾興炸，但炸嘢電磁爐已經好夠力
但炒嘢先需要我地個種明火爐先做到嘅鑊氣
啲鬼仔見佢地所謂爆香個蒜蓉其實只係用中火慢慢加熱迫個香味出嚟
唔似得我地炒嘢係用猛火短時間爆香佢

教下我有咩易買易煮又飽肚
黎左一星期，三餐都自己煮，黎黎去去雞牛意粉白飯麵包
諗唔到煮乜好

YouTube search 職人廚房

英國香港人會唔會聯署

德國議會聯署：(德文)

Petition Details 聯署內容:
(中文)
(ENG)

詳細聯署簽名教學：
[圖解]
[影片]

(上次聯署手足整落嘅片,但程序一樣)

[影片] 如何用Chrome Google Translate 簽名：

聯署發起單位： Wir für Hongkong

有好多無酒精啤酒...

反而想知 點解我聯絡咁多按揭broker都無消息
有冇介紹

英國超市係咪無蟹賣？就算急凍

我暫時未見過有，以我所知一係你要搵下你果區嘅類似街市咁，一係上網訂，但呢到幾興食麵包蟹

就係知興但係又未見過有得買，島國無海鮮食好痛苦⋯⋯

其實Uber係英國普唔普遍？諗住揸uber搵食

直接用香港P 牌轉英國牌唔駛等甩P

睇中層house係
TELFORD AND WREKIN TF3 5HT
點睇？

英國有無烏雞買？

frozen food + oven大法幫到你。

依度d frozen food又平又多，全部都係preheat oven就解決哂。一個frozen pizza 最平1 pounds之內一個。

再加一鑵tinned soup同dessert 就係完美一餐，加埋2 pounds有找

我住宿舍，得個microwave oven ，係香港未用過，其實係咪一樣

吓？冇oven 咁大鑊

部分frozen foods可以用microwave oven整。但大部分都要用oven，例如好撚抵食的frozen pizzas，自己睇說明書。

冇oven喺英國係幾大鑊的事，好多又cheap又快又方便的野都會整唔到

基本上你都要上網搵上網訂，我oxford基本上完全冇

冇oven係英國幾嚴重
啲急凍嘢食差唔多有七成都要用焗爐
基本上冇焗爐係食唔到

有，唐人街有，其他舖頭我諗要搵搵

就算你唔飲酒，同同事去酒吧都係基本禮儀，你係咪都要耐唔耐一兩次啦，你都係要去嗰度坐㗎啦

金融睇吓係咩，有啲工收得好夜嗰啲都唔會，如果準時放工嗰啲大多數都會

學車易唔易？ 上網會唔會好慢？

我覺得學車嚴過香港好多
用過3台上網好慢，o2好快（可能睇地區）

歡迎挑戰地獄模式，英國路試全球最難

Tell me show me會考埋車輛基本保養檢查。上youtube 有official guide。

香港相對英澳，叫最易

記得上網睇清楚邊個試場合格率高D。。。

上網。。早幾年我仲用緊virgin broadband 高速野 其他幾間就唔知
不過你expect 嚟緊幾年會有5G home broadband la

裝spareroom app

想問下英國其實有無請農夫或果農, 請唔請華人
本身無咩技能, 想避世之餘又有收入

來緊幾年就應該係轉哂starlink啦。如果呢套嘢有接近行地broadband 的表現。

最緊要係starlink係全球通行，唔使再考慮每個國家sim卡/漫遊等等問題。Starlink係game changer，改變哂成個電訊業生態，電訊商必需盡快轉形搵到新出路。

如果考26直頭地獄級，未計個時間長撚到

佢個牌係咁上

Am 50cc
A1 125cc(最少持有兩年）
A2 395cc
A牌乜都揸得

反而我想問如果轉牌轉左去CATE B AUTO
就算考左個CATE C, 都揸唔返棍私

題外話，去英國錢唔多嘅手足要好注意肺炎

我兩個London fd住果啲廚房共用嘅全層中肺炎
依加一個冇得番工一個唔搵得工，如果呢幾日好唔番準備要番香港

點解要返香港？

因為帶太少錢過去無以為生

其實london人，我見白人好多住zone5/6,反而南亞住zone 2/3多，但係工應該又集中係zone1/2
係咪其實個個都慣zone 5/6山長水遠坐1/2個鐘去市中心番工？

電單車易唔易考

好多mock路試 我覺得難過香港

其實白人係鍾意住西邊，有錢嘅咪。belgravia chelsea kensington 跟住一路住開去，有啲zone 2/3區 例如 hampstead 咪全部白人

佢個牌係咁上

Am 50cc
A1 125cc(最少持有兩年）
A2 395cc
A牌乜都揸得

一條好漫長嘅路，都貴過香港唔少
我唔記得咗a2洗唔洗揸兩年先可以上a

Ngl frozen pizza 起到食過三次 三次第二日都痾到傻咗
Domino papa John又冇事

1. 搵 finance/it 工 住邊個地方最好？
2. 想半工讀(master cs) 返it工 邊個地方最易搵到機會？
3. 一個星期要煮幾多餐 主要食乜？
4. 有乜 community support for new immigrants 尤其喺語言文化方面？

Finance 工 一定係倫敦
IT 睇係咩 IT啦 banking support 嗰啲通常係倫敦 outskirts 北邊 咩 Leeds 嗰啲都有
你做 tech 嗰啲就 London 同埋 cambirdge 會多啲

搵工都係 London 嫁啦

煮幾多餐睇自己 budget 我冇咩特別限 budget

Community support 嗰啲我覺得多數都係比中東印度難民
你可以參加啲 language course

不過你搵到工先再決定去邊囉

樓主點解揀住 Oxford？

食果方面，買嘢記得永遠去窮撚三寶：Aldi, Lidi 同 Asda。呢度的supermarket除佐野食仲有好多日常用品賣的。

想做定research ，係rightmove 之類既地產網睇flat，有無辦法知道個flat有無𨋢?

網上買傢俬電器送去flat度，如果住既係2nd floor，無𨋢，會唔會送上去?

thanks巴打

其實通常如果有都會喺description有講
同埋如果真係好想知嘅話可以再send個email去問吓佢 記住唔好留電話除非你想佢打俾你

不過通常呢，如果你見到得三層樓高嗰啲都係冇lift. 就算佢係翻身都係。購樓通常都去到八層左右先可能有㗎lift。

2樓通常都佢幫你送埋上去冇問題，不過梗係最好俾返啲貼士俾人啦。

建議 least car 嗎？

幻幻
幼幼

東南西北都過半唔帶啦 啲人連入Tesco都唔帶但security 又冇屌 要保護好自己呀

我住嗰度啲人入超市 99%帶
條街就唔帶

你住邊

London / Manchester

London 如有你住 zone 1 出面，揸車入去 zone 1 每日要比 15 鎊 congestion zone fee 係每日 7am - 10pm
同埋zone 1 少位泊

Manchester 冇住過唔知塞唔塞有冇位泊

如果唔用來番工，而會用車來for weekend holiday / 買野用呢

如果你 London 諗住揸去 Zone 1，係真係好難搵位
試過諗住去間餐廳附近泊，點知EC 嗰頭真係冇位，落車行咗25分鐘先到間餐廳
如果係揸去 outskirts supermarket / shopping centre就 ok

IT 寫CODE狗除左LONDON有無好選擇
另外就係果邊D公司多唔多provide free parking

係香港做咗兩年Assistant Engineer, 大電，過到嚟有無機會搵到工
邊區比較合適？

我都係近排到，煮嘅嘢不停loop 近日試咗煲湯，放晒啲材料入去就得，但前提係你要鍾意飲

住oxford應該係我唔係樓主
我個人覺得本身會揀asian嘅鬼妹就少
依加有肺炎分歧更加大，基本上索唔索都冇撚用

講起又講，我今個月已經兩次差啲俾人成功偷嘢

啲賊喺武漢肺炎早期收斂咗，因為街上面少咗人，睇嚟而家出返嚟加更

條街唔多人，有4個人突然行到勁近係我後面，外人睇都可能以為我地識